
                      Aunque numerosas películas han representado con brillantez el neonazismo y el ascenso de esta ideología en la sociedad contemporánea, Kriegerin («Guerrera (Sangre y honor)» se centra en la posición de las mujeres en este ámbito. En el seno de una ideología fuertemente misógina, las mujeres deben mostrarse doblemente violentas para imponerse y abrirse hueco. No obstante, no es esa violencia o ese odio exacerbados (si bien, realistas) los que dan fuerza a la película, sino el cambio progresivo de la joven tras conocer a un adolescente afgano al que ayuda sin saber muy bien por qué. En un ambiente frío y en una Alemania con problemas económicos tras la unificación, el joven trastoca la vida de Marisa. El simbolismo del equilibro entre una vida perdida por una vida salvada está fuertemente presente, los personajes son variados y bien caracterizados, pero el golpe de gracia procede justamente de esa poesía, destilada con parsimonia y que, entre dos agresiones verbales o físicas, atraviesa los tonos fríos de la película, que gana así en belleza.
        
            